**R線百老匯慢車**（），又稱**紐約地鐵R線**，是[紐約地鐵](../Page/紐約地鐵.md "wikilink")的[地鐵路線](../Page/地鐵.md "wikilink")。由於該線在[曼哈頓使用](../Page/曼哈頓.md "wikilink")[BMT百老匯線](../Page/BMT百老匯線.md "wikilink")，因此其路線徽號為黃色\[1\]

R線任何時候都營運。日間來往[森林小丘的](../Page/森林小丘.md "wikilink")[71大道與](../Page/森林小丘-71大道車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")的[95街](../Page/灣脊區-95街車站_\(BMT第四大道線\).md "wikilink")，停靠全線所有車站；早上繁忙時段有1班北行列車以曼哈頓[上東城的](../Page/上東城.md "wikilink")[96街／第二大道為總站](../Page/96街車站_\(第二大道線\).md "wikilink")，而不是71大道。深夜時來往[曼哈頓下城的](../Page/曼哈頓下城.md "wikilink")[白廳街-南碼頭與](../Page/白廳街-南碼頭車站_\(BMT百老匯線\).md "wikilink")95街。

R線在皇后區沿[BMT阿斯托利亞線以慢車營運](../Page/BMT阿斯托利亞線.md "wikilink")，以[阿斯托利亞-迪特馬斯林蔭路為總站](../Page/阿斯托利亞-迪特馬斯林蔭路車站_\(BMT阿斯托利亞線\).md "wikilink")，直至1987年與N線對調總站。1988年至1992年間也曾以慢車營運至[牙買加-179街](../Page/牙買加-179街車站_\(IND皇后林蔭路線\).md "wikilink")。

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R1_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R1</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a></p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

## 歷史

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption">
<p><a href="../Page/R27_(紐約地鐵車輛).md" title="wikilink">R27</a><a href="../Page/方向幕.md" title="wikilink">方向幕</a>（後改<a href="http://www.nycsubway.org/perl/show?4487">1</a>）</p>
</div></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

<div class="thumb tright" style="width:auto;">

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><div class="thumbcaption">
<p>1967-1979年使用（環狀）</p>
</div></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

</div>

線前身為2號線。早期2號線列車自欽伯斯街車站發車，經[曼哈頓橋至](../Page/曼哈頓橋.md "wikilink")86街車站。

1920年10月1日[蒙塔格街隧道通車](../Page/蒙塔格街隧道.md "wikilink")，列車調整為慢車自皇后區廣場車站經該隧道往86街車站。

1925年10月31日95街車站開幕，在開幕期間曾短暫的加開尖峰菱形列車至欽伯斯街車站。

1949年10月17日，[BMT阿斯托利亞線月台縮減](../Page/BMT阿斯托利亞線.md "wikilink")，該線改由第四大道線的列車行駛。

1960年冬季開行RR線列車，其被稱為第四大道經隧道線。

1961年1月1日，北訖站改至七十一大道-洲陸大道-森林高地車站。

1967年11月26日[IND克莉絲蒂街連接道通車](../Page/IND克莉絲蒂街連接道.md "wikilink")，隔日RR線訖站調至[BMT阿斯托利亞線迪特馬士大道車站](../Page/BMT阿斯托利亞線.md "wikilink")，納蘇街菱形列車改為RJ線，自95街車站駛至168街車站。

RJ線在數月後將訖站調回欽伯斯街，改為尖峰菱形RR線列車。

1986年雙字表慢車的措施取消，RR線改為黃圓線，不久後尖峰菱形列車取消，R線也恢復自七十一街-洲陸大道-森林高地車站發車。

1988年[IND射手大道線通車](../Page/IND射手大道線.md "wikilink")，線列車改行駛其至牙買加中心-帕森思大道車站，為此R線列車延駛至179街車站。

1990年9月30日，R線改為接駁列車自36街車站駛往95街車站。在90年代晚期，凌晨列車不停45與53街車站的北向月台。

2001年[911事件隔幾日後](../Page/911事件.md "wikilink")，R線停駛，改由線（[布魯克林](../Page/布魯克林.md "wikilink")）與線（曼哈頓、皇后區）替代，各服務路線於10月28日恢復正常營運。

2002年9月8日，科尼島-斯提威爾大道車站因重建關閉，R線凌晨列車延駛至太平洋街車站。

  - 桑迪颶風影響

由於[桑迪颶風的破壞](../Page/颶風桑迪.md "wikilink")，被淹，淤沙嚴重，需進行清淤工作。這導致R線被迫分為兩段運行（西部七十一大道與白廳街-南碼頭車站區間，東部科特街與95街-灣脊區車站區間）至2014年10月，僅週末绕經[曼哈頓大橋得以恢復全線并跳過部分車站](../Page/曼哈頓大橋.md "wikilink")。\[2\]此間曾於2012年12月至2013年8月間短暫恢復，後因加固需要而再度關閉。\[3\]

## 路線

### 服務形式

以下表格顯示R線所使用路線，特定時段在有陰影的格的路段內營運\[4\]\[5\]

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>路線</p></th>
<th><p>起點</p></th>
<th><p>終點</p></th>
<th><p>軌道</p></th>
<th><p>colspan = 3 | 時段</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>繁忙時段</p></td>
<td><p>除深夜外全日</p></td>
<td><p>深夜</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/第二大道線.md" title="wikilink">IND第二大道線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/96街車站_(第二大道線).md" title="wikilink">96街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/72街車站_(第二大道線).md" title="wikilink">72街</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p>繁忙時段1班</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/63街線#BMT線.md" title="wikilink">BMT 63街線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊辛頓大道-63街車站_(63街線).md" title="wikilink">萊辛頓大道-63街</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/IND皇后林蔭路線.md" title="wikilink">IND皇后林蔭路線</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/皇后廣場車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">皇后廣場</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td><p>大部分列車</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>與</p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/BMT百老匯線.md" title="wikilink">BMT百老匯線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊辛頓大道／59街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">萊辛頓大道／59街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/49街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">49街</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/57街-第七大道車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">57街-第七大道</a></p></td>
<td><p>快車</p></td>
<td><p>繁忙時段1班</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/49街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">49街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/堅尼街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">堅尼街</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td><p> </p></td>
<td><p> </p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/市政府車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">市政府</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/雷克托街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">雷克托街</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/白廳街-南碼頭車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">白廳街-南碼頭</a></p></td>
<td><p>全部</p></td>
<td><p> </p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>全部</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="../Page/BMT第四大道線.md" title="wikilink">BMT第四大道線</a>（全線）</p></td>
<td><p><a href="../Page/法庭街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">法庭街</a></p></td>
<td><p><a href="../Page/灣脊區-95街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">灣脊區-95街</a></p></td>
<td><p>慢車</p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 車站

更詳細的車站列表參見上方列出的路線。

<table style="width:184%;">
<colgroup>
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 14%" />
<col style="width: 30%" />
<col style="width: 36%" />
<col style="width: 30%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-R.svg" title="fig:NYCS-bull-trans-R.svg">NYCS-bull-trans-R.svg</a><br />
</p></th>
<th><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NYCS-bull-trans-R.svg" title="fig:NYCS-bull-trans-R.svg">NYCS-bull-trans-R.svg</a><br />
</p></th>
<th><p>中文站名</p></th>
<th><p>英文站名</p></th>
<th></th>
<th><p>轉乘</p></th>
<th><p>連接及備註</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/曼哈頓.md" title="wikilink">曼哈頓</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/第二大道線.md" title="wikilink">第二大道線</a></strong>（繁忙時段只有一班列車）[6][7]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align=center rowspan = 3 </p></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/96街車站_(第二大道線).md" title="wikilink">96街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/86街車站_(第二大道線).md" title="wikilink">86街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/72街車站_(第二大道線).md" title="wikilink">72街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/63街線.md" title="wikilink">63街線</a></strong>（繁忙時段只有一班列車）[8]</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>align=center </p></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/萊辛頓大道-63街車站_(63街線).md" title="wikilink">萊辛頓大道-63街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
以出站轉乘：<br />
（<a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>，<a href="../Page/59街車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">59街</a>）<br />
（<a href="../Page/BMT百老匯線.md" title="wikilink">BMT百老匯線</a>，<a href="../Page/萊辛頓大道／59街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">萊辛頓大道／59街</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/皇后區.md" title="wikilink">皇后區</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/IND皇后林蔭路線.md" title="wikilink">皇后林蔭路線</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p>align=center rowspan = 13 </p></td>
<td><p><a href="../Page/森林小丘-71大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">森林小丘-71大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><a href="../Page/長島鐵路.md" title="wikilink">長島鐵路</a>，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/67大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">67大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/63徑-雷哥公園車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">63徑-雷哥公園</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>巴士往<a href="../Page/拉瓜迪亞機場.md" title="wikilink">拉瓜迪亞機場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/伍德哈文林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">伍德哈文林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/格蘭大道-新城車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">格蘭大道-新城</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/埃姆赫斯特大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">埃姆赫斯特大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/傑克遜高地-羅斯福大道車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">傑克遜高地-羅斯福大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT法拉盛線.md" title="wikilink">IRT法拉盛線</a>）</p></td>
<td><p>線巴士往<a href="../Page/拉瓜迪亞機場.md" title="wikilink">拉瓜迪亞機場</a>（只限）<br />
<br />
往<a href="../Page/拉瓜迪亞機場.md" title="wikilink">拉瓜迪亞機場</a></p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/65街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">65街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/北方林蔭路車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">北方林蔭路</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/46街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">46街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/斯坦威街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">斯坦威街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/36街車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">36街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/皇后廣場車站_(IND皇后林蔭路線).md" title="wikilink">皇后廣場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/曼哈頓.md" title="wikilink">曼哈頓</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/BMT百老匯線.md" title="wikilink">百老匯線</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>align=center rowspan = 2 </p></td>
<td><p><a href="../Page/萊辛頓大道／59街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">萊辛頓大道／59街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>）<br />
出站轉乘：（<a href="../Page/63街線.md" title="wikilink">63街線</a>，<a href="../Page/萊辛頓大道-63街車站.md" title="wikilink">萊辛頓大道-63街</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/羅斯福島纜車.md" title="wikilink">羅斯福島纜車</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/第五大道／59街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">第五大道／59街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong><a href="../Page/BMT百老匯線.md" title="wikilink">百老匯線</a></strong>（皇后林蔭路線及第二大道支線匯合）</p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/57街-第七大道車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">57街-第七大道</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/49街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">49街</a></p></td>
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td></td>
<td><p>車站僅北行可<a href="../Page/美國殘疾人法案.md" title="wikilink">無障礙通行</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/時報廣場-42街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">時報廣場-42街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT百老匯-第七大道線.md" title="wikilink">IRT百老匯-第七大道線</a>）<br />
（<a href="../Page/IRT法拉盛線.md" title="wikilink">IRT法拉盛線</a>）<br />
（<a href="../Page/IND第八大道線.md" title="wikilink">IND第八大道線</a>，<a href="../Page/42街-航港局客運總站車站_(IND第八大道線).md" title="wikilink">42街-航港局客運總站</a>）<br />
（<a href="../Page/42街接駁線.md" title="wikilink">42街接駁線</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐新航港局客運總站.md" title="wikilink">紐新航港局客運總站</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/34街-先驅廣場車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">34街-先驅廣場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IND第六大道線.md" title="wikilink">IND第六大道線</a>）</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/紐新航港局過哈德遜河捷運.md" title="wikilink">PATH</a>，<a href="../Page/33街車站_(PATH).md" title="wikilink">33街</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/28街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">28街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/23街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">23街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/14街-聯合廣場車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">14街-聯合廣場</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/BMT卡納西線.md" title="wikilink">BMT卡納西線</a>）<br />
（<a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/第八街-紐約大學車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">第八街-紐約大學</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/王子街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">王子街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/堅尼街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">堅尼街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>）<br />
（<a href="../Page/BMT納蘇街線.md" title="wikilink">BMT納蘇街線</a>）</p></td>
<td><p>停靠上層。</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/市政府車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">市政府</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/科特蘭街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">科特蘭街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT百老匯-第七大道線.md" title="wikilink">IRT百老匯-第七大道線</a>，<a href="../Page/公園廣場車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">公園廣場</a>）<br />
（<a href="../Page/IND第八大道線.md" title="wikilink">IND第八大道線</a>，<a href="../Page/錢伯斯街車站_(IND第八大道線).md" title="wikilink">錢伯斯街</a>）<br />
（IND第八大道線，<a href="../Page/世界貿易中心車站_(IND第八大道線).md" title="wikilink">世界貿易中心</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/紐新航港局過哈德遜河捷運.md" title="wikilink">PATH</a>，<a href="../Page/世界貿易中心車站_(PATH).md" title="wikilink">世界貿易中心</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/雷克托街車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">雷克托街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/白廳街-南碼頭車站_(BMT百老匯線).md" title="wikilink">白廳街-南碼頭</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT百老匯-第七大道線.md" title="wikilink">IRT百老匯-第七大道線</a>），<a href="../Page/南碼頭車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">南碼頭</a><br />
只可在週末以出站轉乘：（<a href="../Page/IRT萊辛頓大道線.md" title="wikilink">IRT萊辛頓大道線</a>，<a href="../Page/布林格陵車站_(IRT萊辛頓大道線).md" title="wikilink">布林格陵</a>）</p></td>
<td><p><br />
<a href="../Page/史泰登島渡輪.md" title="wikilink">史泰登島渡輪</a>，<br />
深夜列車的北端總站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/布魯克林.md" title="wikilink">布魯克林</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/法庭街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">法庭街</a></p></td>
<td></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Aiga_elevator.svg" title="fig:Aiga_elevator.svg">Aiga_elevator.svg</a></p></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IRT百老匯-第七大道線.md" title="wikilink">IRT百老匯-第七大道線</a>，<a href="../Page/區公所車站_(IRT百老匯-第七大道線).md" title="wikilink">區公所</a>）<br />
（<a href="../Page/IRT東公園道線.md" title="wikilink">IRT東公園道線</a>，<a href="../Page/區公所車站_(IRT東公園道線).md" title="wikilink">區公所</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/傑伊街-都會科技車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">傑伊街-都會科技</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>| <br />
 （<a href="../Page/IND福爾頓街線.md" title="wikilink">IND福爾頓街線及</a><a href="../Page/IND卡爾弗線.md" title="wikilink">IND卡爾弗線</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/德卡爾布大道車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">德卡爾布大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/BMT第四大道線.md" title="wikilink">第四大道線</a></strong></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/大西洋大道-巴克萊中心車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">大西洋大道-巴克萊中心</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/BMT布萊頓線.md" title="wikilink">BMT布萊頓線</a>）<br />
（<a href="../Page/IRT東公園道線.md" title="wikilink">IRT東公園道線</a>）</p></td>
<td><p><a href="../Page/長島鐵路.md" title="wikilink">長島鐵路</a>，</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/聯合街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">聯合街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/第九街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">第九街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p><br />
（<a href="../Page/IND卡爾弗線.md" title="wikilink">IND卡爾弗線</a>，<a href="../Page/第四大道車站_(IND卡爾弗線).md" title="wikilink">第四大道</a>）</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/展望大道車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">展望大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/25街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">25街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/36街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">36街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>繁忙時段（早上南行、黃昏北行）部分列車自此站起載</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/45街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">45街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/53街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">53街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/59街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">59街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td><p>早上繁忙時段部分南行列車以此站為總站</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/灣脊區大道車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">灣脊區大道</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/77街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">77街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/86街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">86街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p> ↑</p></td>
<td><p><a href="../Page/灣脊區-95街車站_(BMT第四大道線).md" title="wikilink">灣脊區-95街</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 備註

<references />

## 外部連結

  - [MTA NYC Transit -
    路線介紹](https://web.archive.org/web/20061108175152/http://mta.info/nyct/service/rline.htm)
  - [R線歷史](https://web.archive.org/web/20011202055509/http://members.aol.com/bdmnqr2/linehistory.html)
  - [MTA NYC Transit -
    R線時刻表（PDF）](https://web.archive.org/web/20060921225125/http://www.mta.info/nyct/service/pdf/trcur.pdf)

[R](../Category/紐約地鐵服務路線.md "wikilink")

1.

2.  [R線運行通告 -
    MTA](http://web.mta.info/nyct/service/R_14monthMontagueTunnelClosure.htm)

3.  [R線運行通告 -
    MTA](http://web.mta.info/nyct/service/R_ServiceChanges.htm)

4.
5.

6.

7.

8.